# Решение проблем

Для сборки приложений используются инструменты Heroku. Они автоматически определяют технологии, на которых разработано приложение, и вызывают необходимые сценарии для сборки.

## Изменение версии интерпретатора Python

Если версия автоматический выбранная версия интерпретатора не подходит, ее можно поменять. Для этого нужно:

1. Создать файл `runtime.txt` в корне проекта
2. Указать необходимую версию из [списка](https://devcenter.heroku.com/articles/python-support#supported-runtimes)

## Запуск бота или фоновой службы

Для запуска бота или фоновой службы, для которых не разработано веб-приложение, нужно:

1. Создать файл `Procfile`
2. Добавить в него строчку `worker: python bot.py`
3. Вместо `bot.py` напишите название главного запускаемого файла в вашем проекте.

[Подробнее о process types в Procfile](https://devcenter.heroku.com/articles/procfile#other-process-types).

## Решение других проблем со сборкой проекта

В случае возникновения проблем, обращайтесь к [инструкциям Heroku](https://devcenter.heroku.com/categories/language-support)
